一人有四分一條水管

一人有四分一條水管 - 高慧然

見到水管屋設計圖，我本來想好了文章的標題：「一人有一條水管」。有一首舊歌，叫「一人有一個夢想」，生活在香港，人類最大的夢想是擁有一個物業。然後，當你擁有一個物業後，最大的夢想是擁有第二個物業，用來收租。如果你有幸擁有第二個物業，相信你的下一個夢想是擁有第三個……這是香港人的無盡夢想。

不過，我很快明白我的標題不適用。因為將會推出的水管屋，每一條水管，是預計給一至四人居住的。所以，正確的標題應該是「一人有四分一條水管」。

把人送往水管中居住，再把水管放在天橋底下，層層堆疊，遠看，很像是我參觀過的無數酒廠：威士忌酒廠、啤酒廠、葡萄酒莊……廠內一定會見到巨大的圓形酒桶層層堆疊的浩大場景，那些不同年份的橡木桶用來盛載不同年份的酒，供它們靜靜發酵。有讀者留言，人住進那樣的管狀物體中，大約也算是一種發酵吧。也許爆發，也許腐壞，誰知道？但你應該不會因為住進水管屋，在裏面發酵了兩年，變成陳釀的。

全球生活指數最高的香港，繼龍床盤、劏房、棺材房之後，以水管屋刷新創意紀錄。那些堆積在天橋下遠望如酒桶的居所，很有可能像外國著名酒莊，吸引遊客參觀、影相、打卡，再放上網絡。恭喜香港又有新景點。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
全世界都讚得香港人鬧 (曾志豪)

下一則
下一則
香水女郎 (古德明)